不做人肉錄音機 完勝一眾高官

不做人肉錄音機
完勝一眾高官

【特寫】

有人說，香港這場逆權運動缺乏「face of the protest」。昨日的民間記者會，有三個年輕人站了出來。這三位「巴絲打（男、女網民）」穿黑衣、戴黃色安全帽、口罩掩面，但他們的青春稚氣僅憑雙眼已清晰流露。據悉，最年輕的一位只是中學生。

畢竟是素人，他們面對數十支鏡頭難掩青澀，緊張時會雙手緊扼咪高峯，又沒有為傳媒提問預備sound bite。或許受「冇大台」的立場限制，他們搶佔電視新聞的air time上可算打了場敗仗：以有線七點新聞報道為例，有關民間記者會的報道僅42秒；而警方昨午4時的例行記者會，則斷斷續續共有超過兩分鐘的播放時間。

相關新聞：辨認星座方向 一般店舖有售

流暢應對英語提問

但在多個層面上，三位年輕人完勝一班大人。他們沒感染政府記者會「例遲」的風土病，早早坐在長枱前等候記者。他們流暢應對英語提問，不會「can't find the right word」。他們有熱情，並非飾演錄音機，回答記者問題，說到港人甚麼方法都已試過，政府依舊不聞不問，黑色口罩亦難掩絲打的激動。

記者留意到發言人之一的曾小姐（化名），泛紅的眼眶下有兩條深深的眼罩痕。但願有日香港可復見光明，人民不再有恐懼，可以看清這張face of the protest。

■記者關冠麒

上一則
上一則
抗爭者記招抗政府抹黑

下一則
下一則
港澳辦再發功 姿態大於實際

辨認星座方向 一般店舖有售
18區街坊聯署 鬧政府縱容警暴
警拘途人 兇街坊 護惡煞
傳福建幫吹雞搞事 商戶落閘
青年會董事案底纍纍曾判囚
8.5射800催淚彈拘148人 最細13歲
白衣人暴打 街坊頭縫20針
區議員斥警收隊放生黑幫
藍T恤與建制集會人士同款
催淚彈再波及護老院
反送中涉警投訴達332宗
抗爭者記招抗政府抹黑
港澳辦再發功 姿態大於實際
「光復香港」本為競選口號
張建宗籲包容警隊「偏差」
35萬人罷工 成抗爭出路
攝影師「接放工」 感謝香港人付出
收集公務員出勤 政府疑秋後算賬
倘港府再不回應 航空業行動升級
醫護人員轟林鄭：損法治打壓異見
警涉阻延提堂 逾時羈押被捕者
四青年被控藏氣槍軍刀 高院准保釋
兩男涉毀交通燈
人權組織觀察員遭催淚彈射傷
法律界今遊行： 獨立調查解困局
周五齊接機 三區遊行接力
攝記中彈前 拍下警天台發射
女記者遭盾撞辱罵
佩洛西促停止向港售武
銳武出動 聲波炮恐損聽覺
深圳公安演習恫嚇
鎖閘防示威者 悅湖保安鐵鏈打住客
小店調動冰力撐住前線
一芳微博譴責罷工 港台店割席
衝突區200組交通燈損毀
獸醫抱貓入ICU避催淚煙
浸大生買觀星筆 5便衣圍捕 千人圍警署中催淚彈 街坊跪阻警推進

抗爭者記招抗政府抹黑

[請文宣組 / 攬炒團隊推上國際] Hong Kong has already become China

要求國際社會對香港實施以下三大措施：
1. 世界各國政府向香港發出外遊警示
2. 國際企業從香港全面撤資
3. 世界各國現行向中國實施的經濟及軍事等制裁，全需把香港納入範圍以内

人咩肉
係狗肉 豬肉 雞肉

睇到感動

未睇 20190806 民間記者會 可以係呢度睇番

20190806 反修例運動民間發佈會

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織